# 1

## 1. Для розв’язання яких задач використовуються мережі Хопфілда і Хемминга

Хопфилда - автоассоциативная память (фильтр), задача оптимизации, распознавание образов.

## 2. Які ще моделі нейронних мереж ви знаєте

Рекуррентные нейронные сети:

1. Хопфилд
2. Хемминг
3. Рекурсивная сеть
4. Сети Элмана и Джордана
5. сеть Коско

Самоорганизующаяся карта Кохонена

## 3. Опишіть принцип функціонування мережі Хопфілда

---------------------
**Функция активации** нейрона определяет выходной сигнал, который определяется входным сигналом или набором входных сигналов

1. Каждый нейрон первого шара вычисляет сумму своих входов получая **Сигнал net**.
2. **Сигнал net** с помощью **функции F** превращается в **сигнал Y**.
3. Функция активации - граничная функция.
4. Изменение **состояния нейрона S** происходит- сигналы на вход нейрона свешиваются с **коэф W** и суммируются.
5. Входной вектор задает начальные состояния элементов.
6. Элемент для возобновления выбирается случайно.
7. Выбранный элемент получает свешенные сигналы всех других элементов и изменяет свое состояние.
8. Граничное состояние - это когда ниодин из избранных для возобновления элементов не изменяет своего состояния.

------------------------

## 4. Опишіть принцип функціонування мережі Хемминга

1. Два шара, оба по N нейронов, M - образцов.
2. Первый шар - n синапсисов со входами.
3. Второй шар - связан сам с собой негативными обратными синаптическими связями. Единый синапс связан с его аксоном.

Идея в определении расстояния Хэмминга от образца до всех образцов.

**Расстояние Хэмминга** - количество битов, которым отличается два бинарных вектора. Сеть выбирает образец с минимальным расстоянием Хэмминга до неизвестного входного сигнала, в результате чего будет активизирован только один выход сети.

## 5. Опишіть алгоритм навчання мережі Хопфілда

Обучение заключается в том, что находятся веса матрицы взаимодействий так, чтобы запомнить M векторов (эталонных образцов)

## 6. Опишіть алгоритм навчання мережі Хемминга

Матрица весовых коэффициентов первого слоя получается из матрицы эталонных образов X.

## 7. Які недоліки мають моделі Хопфілда і Хемминга

У хопфилда: небольшой объем памяти и достижение устойчивого состояния не гарантирует правильный ответ сети.
